滙豐網上跨行轉賬免收費

滙豐網上跨行轉賬免收費

21.2K
要聞

HSBC網上跨行轉賬下月起免收費。

【本報訊】滙豐宣佈下月1日起調整銀行服務收費。個人客戶於網上理財或流動理財，透過「即時支付結算系統」跨行轉賬，將豁免收費，現時透過該電子渠道轉賬費用為每筆55元。

下月起實施

現時電子轉賬有削減費用趨勢。以匯豐旗下個人對個人（P2P）小額轉賬應用程式PayMe為例，並不收取任何費用；處理大額轉賬的網上電子渠道費用亦減至零。個人客戶收取經「即時支付結算系統」予滙豐戶口的款項，下月起亦將豁免現時每筆15元的費用。不過，若果在分行辦理跨行轉賬費用仍保持不變，每筆款項為200元。

事實上，滙豐另一轉賬渠道「電子結算」，早於2016年已經豁免收費，不過該渠道結算時間較長，若果今日過數，後日才會成功轉賬（俗稱T+2）。而是次「即時支付結算系統」則是即時轉賬，有助解決客戶「痛點」，不過網上轉賬前，仍需要先經過認證，例如通過流動保安編碼，才能登記對方戶口。

恒生銀行發言人表示正就有關收費進行檢討，渣打則表示不時檢討服務收費，中銀表示不時檢討各項收費政策，並會綜合考慮多項因素，如市場情況、客戶需求等。

另外，滙豐亦削減電匯收費，個人客戶經滙豐網上理財辦理滙出款項，每次收費由115元，下月起減至65元；透過分行辦理電滙的費用將保持不變，根據網頁顯示為240元。

■記者周家誠

真心求指教：咁可唔可以轉賑去第二間銀行交卡數？
利申：而家個個月用攞現金交卡數

yes

thanks 巴打

點解唔用pps？

Receiving Bank收唔收charge先…

PPS T+2
跟上面匯豐咁玩即日都得

應該唔收掛

即係點
payme轉錢入銀行 跨行係用
即時支付結算系統 定用 電子結算T+2

轉用返HSBC

應該唔收架 依家用t+2 都冇收啦

係喎…返去研究下先，thanks 巴打

你主要用HSBC bank ac既話就唔駛研究啦
pps都就快要沒落了

啱啱睇到

個人客戶收取經「即時支付結算系統」予滙豐戶口的款項，下月起亦將豁免現時每筆15元的費用。

真係唔知其他銀行點喎 ?

我一直以為用pps係即時過數

用CHATS 免費咩

pps 轉賑有無限額？

pps好難沒落, 所有bill 用一個ac 交錢

用緊揸打，所有生活繳費都用佢 零費用

方便係方便
如果可以加快處理速度就好啦

app同web設計都好舊

揸打T+2免費

間間t+2都免費啦，依家係講緊t+0都免費

中銀T+0免費喎

巴打你咩戶口種類咁巴閉中銀 T+0 都免費

連指紋 Login 都無

搞埋恆生都有啦好冇

private banking呱

Julius Baer ， UBS ， Credit Suisse ， GS 各有一個account

t+2唔係間間都free.....

遲d知人電話就可以過錢比其他人喇
何況係交自己卡數呢d
不過都多謝pps方便左香港人咁多年

Hsbc而家可以用電話號碼轉去人地Hsbc/恆生
唔洗知戶口號碼 好方便又唔怕記錯

有冇人知

可以做到HSBC網上線行找恆生卡數未

你係咪唔識字

入唔到16位account number

香港啲fintech真係好撚落後
人地英國內所有銀行P2P轉錢都唔收手續費， set up direct debit又得

本身得中銀同恆生兩個戶口 而加想開多個hsbc
但係會唔會太多

收款銀行會收費

e.g. hsbc to 渣打
渣打會收幾十蚊

渣打一早係啦

因為何個金管局上下班冚家鏟都係垃圾

PP2 夜晚7點前都係T+0